被「川普」2字拖累？ 川普大廈使用率不斷下降

川普大廈現在成了紐約最不受歡迎的大樓之一。（歐新社）

〔財經頻道／綜合報導〕川普集團（The Trump Organization）總部，也是旗下最豪華的物業，樓高202公尺的「川普大廈」（Trump Tower）是紐約重要地標，不過自從川普2017年1月就任美國總統後，川普大廈卻越來越不受歡迎，使用率不斷下降，甚至有前住戶直言：「現在沒有人想要那棟樓」。

據《彭博》報導，過去7年來川普大廈的使用率從99%一路下滑至83%，空置率是曼哈頓地區大樓的2倍，也造成租售價格跌落；房地產數據機構PropertyShark的資料顯示，過去2年來，許多住戶出售時，計入通貨膨脹都是「虧本賣」，與之對比的是全曼哈頓過去2年來，只有0.23%的住房成交額呈現虧損。

儘管川普大廈現在的租金已相對較低，不過仍有4.2萬平方英呎（約1180坪）的商辦空間租不出去，地產研究機構CoStar集團分析師Edward Son甚至直接表示：「如果我需要找個辦公空間，我會避免那棟大樓。」
已於去年10月出售川普大廈57樓住宅的史卡拉（Michael Sklar）表示，現在已「沒有人想要那棟樓」，同時還表示這棟大樓的「名字」成了「問題」；有不願具名的紐約房仲表示，有川普大廈的使用戶要求，不要在大廈內標註他們的單位名字，也有地產商表示，有客戶表示在川普離任總統前，「不會考慮川普大廈」。

就算是「川粉」住戶，現在也可能感到失望，因為從川普當選以來，川普只回過川普大廈13次，但現在卻戒備森嚴，主要的大門也被封鎖。
不過即使如此，川普大廈依然是個「生財工具」，川普集團曾表示，川普大廈去年仍為集團貢獻了1000萬美元的淨現金流。

保安嚴到乜咁，勁唔方便

除非公司好有實力，如果唔係都唔敢租，怕撚左班左膠